 Troubleshooting is defined as:
A. Installing new software
B. Replacing damaged hardware
C. A systematic process of identifying and resolving faults
D. Formatting a computer
Answer: C
2. 
A. Observing symptoms
B. Identifying root cause
C. Ignoring minor issues
D. Testing solutions
Answer: C
3. One major importance of troubleshooting is to:
A. Increase system cost
B. Minimize downtime
C. Replace all hardware
D. Delete files
Answer: B
4. Preventing minor issues from escalating helps to:
A. Cause major failure
B. Improve system security
C. Avoid major failure
D. Slow down the system
Answer: C
5. Damaged hard drives and faulty RAM are examples of:
A. Software fault
B. Network fault
C. Hardware fault
D. User error
Answer: C
 During installation, program files are primarily copied to:
A. RAM
B. CPU cache
C. Secondary storage (Hard drive/SSD)
D. BIOS
Ans:C
2. Registering necessary system files ensures that:
A. Files are compressed
B. The operating system can locate and access shared components
C. The software runs without power supply
D. The monitor displays faster
And:B
3. A fresh installation differs from an upgrade installation because:
A. It requires internet
B. It installs over an existing version
C. It is the first installation with no previous version present
D. It always deletes the operating system
Ans C
4. Which installation type allows the user to choose specific features to install?
A. Fresh installation
B. Automatic installation
C. Custom installation
D. Silent installation
Ans C
5. Creating desktop shortcuts during installation is mainly for:
A. Reducing file size
B. Faster CPU processing
C. Quick access to the program
D. Increasing RAM
Ans C
[16/02, 12:41 pm] Efeh ü§ç: 1. Preventive maintenance is mainly carried out to:
A. Repair damaged components
B. Replace all hardware yearly
C. Prevent system failure before it occurs
D. Increase system complexity
Answer: C
2. Operational continuity refers to:
A. Shutting down systems regularly
B. The ability of a system to remain functional and available
C. Installing new hardware weekly
D. Reducing staff workload
Answer: B
3. One major benefit of preventive maintenance is:
A. Increased downtime
B. Higher operational cost
C. Early detection of faults
D. Frequent system crashes
Answer: C
4. Updating operating systems helps to:
A. Slow down performance
B. Remove hardware
C. Improve security and stability
D. Delete user data
Answer: C
5. System monitoring logs are useful for:
A. Deleting files
B. Identifying potential issues early
C. Formatting the system
D. Increasing virus attacks
Answer: B


1. Preventive maintenance is mainly carried out to:
A. Repair damaged systems
B. Replace all hardware yearly
C. Prevent system failure before it occurs
D. Increase software piracy
Answer: C
2. Scheduled software updates help to:
A. Slow down the computer
B. Fix security vulnerabilities and bugs
C. Delete user files
D. Remove antivirus
Answer: B
3. Dust accumulation inside a system unit can cause:
A. Faster processing
B. Increased airflow
C. Overheating and hardware failure
D. Better cooling
Answer: C
4. Routine diagnostic scans are used to:
A. Format the system
B. Detect errors and system issues
C. Install games
D. Remove hardware
Answer: B
5. Maintenance logs are important because they:
A. Replace antivirus
B. Track historical maintenance activities
C. Delete system errors
D. Increase RAM
Answer: B